IT討論區(86) 你地班狗同我入黎大大聲答我!!!!!返工係為左啲乜!!!!!

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):
(22):
(23):
(24):
(25):
(26):
(27):
(28):
(29):
(30):
(31):
(32):
(33):
(34):
(35):
(36):
(37):
(38):
(39):
(40):
(41):
(42):
(43):
(44):
(45):
(46):
(47):
(48):
(49):
(50):
(51):
(52):
(53):
(54):
(55):
(56):
(57):
(58):
(59):
(60):
(61):
(62):
(63):
(64):
(65):
(66):
(67):
(68):
(69):
(70):
(71):
(72):
(73):
(74):
(75):
(76):
(77):
(78):
(79):
(80):
(81):
(82):
(83):
(84):
(85):

P仔 頂爛市參考價(疫情價) ：
乜都唔識 + HD： 15k - 17k
識少少 + HD： 16k-18k
u grad + 白紙： 17k~24k

----------------------------------IT真實行情---------------------------------------
----------------廣告1: Cyber Universal Company Limited-------------------------

早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

------------------------------廣告2: Macroxxxw----------------------------------------------------
冇自己位不在話下, 但有勁污糟既位俾你用
男人去廁所要去出面熱到仆街既公廁，女人就有公司廁所
Director 加丁點人工 = 俾機會你進步
打工學野係要交學費
落左site做野唔係公司 = 你放緊假好撚得閒
7 x 24 oncall is a must
例牌要OT做野
Sales 不嬲當Enginee 仔狗咁撚,客一投訴就送呢樣送果樣俾佢, 務求使撚死班Enginee 仔

「
xxxxxview, 最近爆左單野, 話說某間酒店同佢買 Cisco Main, 年年比足錢, 但是 Macrovxxx 冇同 Cisco 買, 變相自己白袋左筆錢 ... 最近間酒店轉 Vendor 先發現原來一直都冇同 Cisco 買 Main. 最後出 Legal 告 9 佢 ...

呢間正一仆街來, Sale 屎十問九唔應, E-mail 唔復, 甚至搵佢續 Main 都唔理我 ... 好明顯睇唔上我呢 D 細公司, 人手唔夠, 真係盞做死下面班細 ...

不過下面班細幾好, 落 case, 比埋 S/N, 幾個鐘內就有人復 ... 起碼都叫做有人跟下, 有人比我屌下 ...
」

------------------------------廣告3: WTC----------------------------------------------------
FG 14.5K

本身9月簽合約就寫9點30既 。
後尾10月發現全部人都有啲遠 成日塞車
所以改個個都可以彈性翻。

後尾2月底佢就改policy 冇出信 亦冇提過幾多封信就即炒。最嬲既係 我唔想冇得彈性翻 就4月13號遞左信 預5月12日走。 點知佢叫我幫佢趕工 話個客急住要
整好哂 比埋個客4月26號 叫我入去傾 話 因為我之前遲到 所以家陣就即時解僱

本身我地關係好好 。又約哂4月27號睇復仇者4
大佬啊 入職果陣又話對員工好 家陣好似坐監咁
拍卡遲一秒就警告信

我地個個都係佢識既人介紹入黎做。
所以冇咩街外人會入去做 一黎公司係jobdbs個post
好肉酸 一定唔會吸引到人。

同埋最近得知 上一位炒果個同事同老細反映
其中一個一開公司就係到既員工成日唔做野 ，又蛇王又射波。第二日就比人出通知解僱 。

諗翻起我遞完信佢仲扮好人叫我去飲咖啡傾計
佢問我有咩做得開心 唔開心 對公司家陣環境點
我都有講果個員工唔做嘢 其實好影響士氣

之後佢就叫我努力拍爛檔 夜晚趕埋份pj 月底要出街
交好哂 即炒88

----------------------------仆街公司/agent(係鍾意開名呀吹咩)-------------------------------
九巴,國泰,匯豐, pccw, jos, macroview, __system
Adeeco, Seamatch, Manpower, Osmium, NP Solution

[IT撚入]九龍塘某間IT公司,下個月再係咁我告鳩你

身為軟體工程師，你應該放心大膽地創造技術負債。這麼做唯一的風險，就只有在你換工作的時候，也會接手一大筆前人留下來的技術負債。不過，這種事情反正也早就已經發生了。

大部分唔係串你 係串啲宣傳誇張既bootcamp 小部分係串你 半信半疑啲同傳銷無分別既bootcamp
你完全唔識CS唔係問題 我都完全唔識文學評論 呢啲唔係咩羞恥既事
但係對on9傳銷野 我就一定重語氣屌 就好似如果有人on99唔識股票但係諗住借錢買牛熊 我都會串到佢仆街
你可能覺得 bootcamp又唔係家破人亡既野 駛唔駛咁串
但對我黎講 繼續留呢啲垃圾bootcamp 一黎繼續吸人血 二黎搞到個行業污煙漳氣

至於bootcamp具體點解垃圾
軟件工程係需要系統式訓練 唔係話做四個月狂操就得
叫得工程 係真係需要工程專業道德 尤其係你會唔會驚自己做錯所帶黎既後果
例如 前排機場個空管系統 可以垃圾到要幾粒鐘reboot一次 如果再錯多啲 撞機死幾百條命點撚算
波音個軟件系統 加新feature個時考慮少左野 crash左幾部飛機
就算唔係咁關鍵既軟件 我地諗下金融業既軟件 寫錯粒variable 都已經可以令公司蝕幾十粒 如果你做証券行既 間公司破產連帶啲傻散家破人亡 跳樓燒碳幾戶
一係你就做最基本個啲 寫下website仔 幫政府垃圾砌下爛code show個系統繁忙咩都唔做 咁你就連15星期bootcamp都唔需要

同埋啲bootcamp全部都overprice 因為自學都可以有更高質素既免費教材
YouTube 去大學旁聽 上網海盜大學教科書
大把路你唔行 係都要進貢啲錢比垃圾bootcamp
有冇諗過人地比錢洗comment 有冇諗過人地好似補習社咁收啲本身有料既學生然後輕鬆有出路 其他無出路既就提都唔提

老實講 你要學野既 連登大把IT狗扮工無野做 會覆你
你寫code寫唔順既 大把人教你 或者比link你
你要問bootcamp野 我就實反對既
你要開始學programming既 而家 立刻 去裝個gcc寫hello world 停止一切search bootcamp既行為
#5
尼爾大叔
•
7 日前
有生之年會唔會見到手巴1001 之後開po
#6
動漫台清泉
•
7 日前
fg搵工唔係讀cs，有take過下data structure, database嘅course，加上自己都識好多program languages，但冇邊樣特別精，又冇做過啲咩ph，其實係唔係冇機會入行？
#7
不如打和啦super
•
6 日前
手巴做咩唔開POST
#8
Mike_Chan
•
6 日前
法國手巴次次都搶1001然後唔開po
#9
Mike_Chan
•
6 日前
搵工好難
#10
素睛
•
6 日前
搵工好難
搵工好撚難
#11
答沉船
•
6 日前
搵工好難
搵工好撚難
搵50k又唔駛ot既工好撚難

#12
Mike_Chan
•
6 日前
in完無消息間公司又繼續post job ad
#13
素睛
•
6 日前
in完無消息間公司又繼續post job ad
家常便飯
#14
基本中の基本
•
6 日前
HKTV 啱先打嚟話約後日朝早 in
即係得一日時間做準備
又未搵路，又要搵返啲證明文件⋯⋯
#15
說好了的fitty呢
•
6 日前
印度都識咁玩
香港? HK NO IT

#16
Mike_Chan
•
6 日前
in完無消息間公司又繼續post job ad
家常便飯
諗返起都覺得自己戇鳩
淨係顧著重溫d data structure
3個月無寫過sql
連group by都唔記得undefined)
成個傻仔咁undefined)

#17
Mike_Chan
•
6 日前
印度都識咁玩
香港? HK NO IT

連登以前都有人寫過個叫認識祖國既app
#18
實驗羊
•
6 日前
法國手巴次次都搶1001然後唔開po
條撚屌 5p post 就拿拿臨開
#19
說好了的fitty呢
•
6 日前
印度都識咁玩
香港? HK NO IT

連登以前都有人寫過個叫認識祖國既app

load 緊
#20
天天食海鮮
•
6 日前
呢度有冇Ching做緊AWS/cloud computing 既工，可以分享下，小弟今年讀緊AWS個course
#21
素晴

#22
腦若傷殘
•
6 日前
fg搵工唔係讀cs，有take過下data structure, database嘅course，加上自己都識好多program languages，但冇邊樣特別精，又冇做過啲咩ph，其實係唔係冇機會入行？
有，呢個世界好多慈善機構，你唔搵啲一聽個名就知勁嘅都有機會大發慈悲要你
#23
KingSlayer
•
6 日前
FG 做左未夠一年 初頭都KEEP住有寫CODE 寫完之後，淨係叫去做 Research, 但無咩特別講低要求，搵到咩就講咩，老細又唔催，所以HEA住做左勁耐，又無其他野要我做之後近排又做完另一個PROJECT，叫做有幫下手，學到少少野。而家又無野做，成日都係HEA，唔知幾時先有野做。
雖然HEA住賺錢係幾正，但係好似浪費緊時間，唔係學到好多野。 想問下各位點睇 係咪應該走
#24
素睛
•
6 日前
FG 做左未夠一年 初頭都KEEP住有寫CODE 寫完之後，淨係叫去做 Research, 但無咩特別講低要求，搵到咩就講咩，老細又唔催，所以HEA住做左勁耐，又無其他野要我做之後近排又做完另一個PROJECT，叫做有幫下手，學到少少野。而家又無野做，成日都係HEA，唔知幾時先有野做。
雖然HEA住賺錢係幾正，但係好似浪費緊時間，唔係學到好多野。 想問下各位點睇 係咪應該走
有時間HEA都唔自學
最近公司冇野做自學flutter, python, node.js 同溫下C#, JAVA
#25
你望撚夠未
•
6 日前
fg搵工唔係讀cs，有take過下data structure, database嘅course，加上自己都識好多program languages，但冇邊樣特別精，又冇做過啲咩ph，其實係唔係冇機會入行？
寫下project去見下工 加好多分

使用條款及免責聲明私隱政策
Copyright © 2020 LIHKG. All Rights Reserved.

1 頁

大部分唔係串你 係串啲宣傳誇張既bootcamp 小部分係串你 半信半疑啲同傳銷無分別既bootcamp
你完全唔識CS唔係問題 我都完全唔識文學評論 呢啲唔係咩羞恥既事
但係對on9傳銷野 我就一定重語氣屌 就好似如果有人on99唔識股票但係諗住借錢買牛熊 我都會串到佢仆街
你可能覺得 bootcamp又唔係家破人亡既野 駛唔駛咁串
但對我黎講 繼續留呢啲垃圾bootcamp 一黎繼續吸人血 二黎搞到個行業污煙漳氣

至於bootcamp具體點解垃圾
軟件工程係需要系統式訓練 唔係話做四個月狂操就得
叫得工程 係真係需要工程專業道德 尤其係你會唔會驚自己做錯所帶黎既後果
例如 前排機場個空管系統 可以垃圾到要幾粒鐘reboot一次 如果再錯多啲 撞機死幾百條命點撚算
波音個軟件系統 加新feature個時考慮少左野 crash左幾部飛機
就算唔係咁關鍵既軟件 我地諗下金融業既軟件 寫錯粒variable 都已經可以令公司蝕幾十粒 如果你做証券行既 間公司破產連帶啲傻散家破人亡 跳樓燒碳幾戶
一係你就做最基本個啲 寫下website仔 幫政府垃圾砌下爛code show個系統繁忙咩都唔做 咁你就連15星期bootcamp都唔需要

同埋啲bootcamp全部都overprice 因為自學都可以有更高質素既免費教材
YouTube 去大學旁聽 上網海盜大學教科書
大把路你唔行 係都要進貢啲錢比垃圾bootcamp
有冇諗過人地比錢洗comment 有冇諗過人地好似補習社咁收啲本身有料既學生然後輕鬆有出路 其他無出路既就提都唔提

老實講 你要學野既 連登大把IT狗扮工無野做 會覆你
你寫code寫唔順既 大把人教你 或者比link你
你要問bootcamp野 我就實反對既
你要開始學programming既 而家 立刻 去裝個gcc寫hello world 停止一切search bootcamp既行為

3樓copy多左

好標題

今日 2nd In 完 唔知有冇基呢？

寫個 Heroku App 自動 Detect 1001 開PO

邊間？

你嗰間

分明為左迫害我

講返

1. 返工為啲咩
人工 而唔係學你個肺

2. HR請人睇啲咩
上一份工人工 而唔係你學撚左啲咩

3. 反共為左咩
愛同責任
光復香港 時代革命

蚊型公司試過

有冇唔屄嘅 IT 工？

利申：做親都屄

一星期返一日袋糧，都叫屄？

我已經頂唔順我嘅際遇

下年先轉，而家死頂埋下佢攞多兩年「假」經驗

joptionpane 嗰D?

或者如果成功嘅話自己做算

但真係返工返撚到而家食埋 SSRI 都有想死嘅傾向，完全抒發唔到

聽唔聽五p台台主比人負皮爆既睇法

咩？

佢會叫你重刷

你想死既念頭 有冇一個理性既決定back up

人既理性係一個interpreter 人大多係先有衝動/刺激 然後理性進行詮釋
例如你好好好好肚餓個時 你會中去餐廳到食飯 食完之後發現自己無去食飯既記憶
你個下就係基本衝動driven

你既自殺念頭 到底係底層既衝動driven然後理性誤以為係理性得出既結論 定係即使抛開左個衝動 都仍然可以理性思考下得出自殺既結論？
如果係前者 咁你就要再諗諗
人分三種 好人 壞人 廢人
好同壞其實無標準 無話好人一定好 壞人一定壞 歸根究底只係自己選擇自己成為點既人
但係廢人 就唔係好人 而只係無能力做壞事既人
自殺 如果無理性思考backup 就只係無辦法控制自己既生物原始衝動

當然 唔係人人都有能力理性思考某啲特定主題
如果有能力思考而唔思考 就係懶
但係亦有可能因為生理/心理問題 而無能力思考 咁並唔係你人格既問題
呢個情況 現代既醫療未必可以好有效咁幫助你理性思考
咁既情況你可以嘗試投射你既情況去另一個人到 諗下如果佢係你既情景 佢話要死 你會唔會理性地默許佢既決定

如果你經過理性思考下 覺得仍然想死 咁手巴係唔會explicit支持 但亦唔會explicit反對/阻止

利申 唔係中二病 不過文筆中二

篇嘢寫得幾好呀，唔覺有問題

唔自我評論
只係FYI手巴每次咁打 都會被負皮

好同壞只係自己選擇自己成為點既人 手巴能夠理解選擇負皮既人 佢地想成為點既人

有啲料到

你地就好啦
我自己apply + agent apply 左大概10幾份工
暫時得3間就得in

從來無寫過電話號碼

有無人準備考m$ d cert

azure?

我係會 deprecated 咩

點解無人討論人腦呢個Turing machine

睇緊ms-100 好難睇到訓著
初級應該考咩先係咪ms900先

自由意志論者

我d朋友都係考az字頭, ms字頭唔識

發覺無人考ms 柒左

手巴未係自由意志論者 上述既野同自由意志都係orthogonal
手巴只係講 抛開左原始本能衝動既理性思考 先係理性思考
但係手巴無講過理性思考=自由意志
手巴只係話兩者有significant既唔同

至於選擇既本質 手巴仲思考緊 過多幾年再講下

屌 Lihkg login api 關咗

Selenium

Selenium 過到圖片 Captcha？

過一次 然後keep住個instance

利申 以前試過

Serverless 做唔到 不過可以諗吓計 🤔 Serverless 做 Scanning 開 Post 個 Program 擺第二 （一個長著用到 Browser 嘅機）

我rephrase一下
原始本能衝動想死係可能係因為depression,認為生存只有痛苦情況之下想死

擺脫本能衝動，即係放下感官同感受，去思考人生意義。但係擺脫本能去純理性思考，基本肯定跌入nilhilism虛無主意，認為人生係冇意義。

“There is but one truly serious philosophical problem and that is suicide. ” - Albert Camus

引用我認同既尼采觀點
尼采認為意識基於本能衝動，用理性係根本冇可能搵到meaning of life. 而且meaning一“物“ 本身係non semantic (有興趣可以討論）

我更鐘意禪既觀點（雖然真切體會禪我係做唔到）
生存意義非有亦非無，like "colour" itself has no colour, sound itself has no sound, meaning itself has no meaning.

唯有當下係真切，當下非本能亦非理性

好耐無追po
Hea左一個月，聽日返新工了

有新工返咁開心

新手學緊selenium，唔知up乜

一係我提供人肉api, 想知reply count就call我

連個 Scanner 都寫唔到 喊出嚟

你地平時多唔多用UFT for testing

裝修佬手巴表示 原來玻璃膠走魚鱗焊都得

？？？

有條友寫咗個 lihkg-api-NodeJS-client npm package 所有 API 403 曬

呢啲opensource真係搞串個party 搞到大家都無得用

btw都話selenium無得輸

而家諗緊 EC2 Selenium 應該就做到件事 不過要錢就即刻唔想搞

自己部機長開有咩問題

我部機不嬲長開 但唔想喺自己部機玩

我日日send cv

三月到而家得三份interview

0 offer

一言驚醒洛克人
啲agent係咁打嚟 無聽到就send wtsapp

所以我比agent份CV用太空咭再開飛行模式只收wtsapp

serverless + PyChromeless 唔知得唔得

但係agent無乜用,好多呃完CV就無左影
wtsapp都唔覆

有冇人係ingram 同innovix做過
想知依兩間野如何

早一兩個月搵工時D AGENT多數係打黎問我BACKGROUND
之後話試下幫我APPLY
然後無回音一兩星期 之後又會UPDATE番我仲問緊間公司
反而自己直接搵多D 回覆

強貼留名

要手動過一次Captcha

新po留名

feel到索料多
你做乜公司
人工福利
你仲有見過乜工

以上問題全部都係伏
聽過有人中過賤agent招
打比你現任老細話你想走再比啲人佢揀
仲要平過你
之後再揾你見果間公司比其它人CV比佢揀
你就成為左condom

羨慕
依個時勢唔敢裸辭搵工

我長開之餘個web scrap係擺喺hyper-v度，唔怕阻到用電腦

呢個第一次聽

成事佢就做成2單生意
你就on99比人炒左又轉唔成工(知interviewer問乜再叫佢啲人準備定)

selenium唔係好慢咩

要成個webpage load曬出黎

但係唔會被Block
0.1秒load個403 同10秒load個200 我諗揀邊個都好明顯

自學cs想入行求指教

你可以rest random(10)再load既

有無人想自學醫學入行

唔係簽左約先辭職咩

Captcha bruh

呢個selenium都搞唔掂喎 好似係

你老細見你有異心揾野整走你

個問題係連囝always可以針你啲bot
例如簡單寫個javascript 做obstruction
Selenium就唔同 因為即係chrome 除非連囝block Chrome

最近讀返書
報左個i大 hd
人工智能及手機軟件開發高級文憑
之後想入返u

想問問寫apps 軟件開發前景如何
fg幾多

應該長期都要code monkey
香港應該最大路係react native
其次kotlin/swift

我都係自學入行

師兄有冇more
講多d

有咩想知?
利申 我都唔係跟好貼 亦都唔係上面講既skillsets

睇好flutter

唔記得左佢
Flutter 都開始多人用既
不過就真係太新唔知會點

譬如呢行香港點 人工 前途之類

整盤生意 人手解 Captcha
Cap 圖 掉去畀 Operator 佢解完 （例：九格格用數字代替）
畀返個 Client 佢自己跟個答案撳

Operator全部Online請人Paypal畀錢 專搵貧窮國家／Hea底地方
傳說中嘅Low tech撈嘢

一早有

我主力flutter 但香港真係超級少公司用
你話佢太新我又唔覺 始終個community 都grow up 緊
就黎返新工希望有project 係可以用flutter
利申：fg

人工既野我覺得你睇t contractor 個page d t con 價減10000左右啦
香港it 同做customer service 一樣
用黎比人屌多 越高職位越用黎比人屌

做咩人人都想打code

寫一隻code兩邊都用到，啲新app真係應該大大力狗衝落去

仲要速度同native差唔多
react native我就信唔過

xamarin 撚

香港垃圾公司邊有跟得咁貼丫 等多幾年啦flutter

有

56k salary

印度大把

開多間 爭生意

[member]fg有中資銀行同SI嘅contract p仔offer, 應該點揀？人工一樣，邊份會學到多啲野同易轉工啲？［/member]

印度真人api

xamarin醜之餘兩邊app仲要唔同樣
又唔係performance好
除左C#真係俾flutter大炒
利申：xamarin撚

Hm我係入行自學

有冇諗過連仔個capcha係假
其實佢係run緊呢盤生意
連登係做緊佢奴工

又未至於一文不值
不過xamarin ui 要靠3rd party uikit
始終離唔開native ui 個底

生態入面都方便好多 連埋azure 用仲好
特別係我呢d 寫左幾年c# 既人

不過香港黎講都係學少少native 就轉落cross platform 算

邊有中學咁手把手教，讀U都係自學，上堂完全廢嘅

Take a quick survey, we would like to know what turns you on

性癖 DB 究竟而家溫成點

諗到個idea
二手capcha network

user將capcha 圖send比我個network
網站例如連登show我比佢既 2 手capcha
連登仔真人on99入capcha
答案send比user
之後做多一步
user send番個result, 正確or錯誤比network,咁連登show二手capcha之餘又真係做到capcha效果

功德無量轉換器

我都係淨係寫C#既人黎
flutter真係整得好靚，但要學dart

有無用過下Grial UIKit

聽都無聽過
最近先有少少想寫app

佢同syncfusion都有整比較靚既UI template

比 老閪都比
比埋關愛基金 再出發大聯盟 愛港愛國同鄉會
再貼埋上香討 u汪 連登

差唔多啦

想問而家除左jobsdb 同linkedin 啲agent 仲有咩途徑搵it工？

keep住每日send cv但都冇回音

比佢刷KPI咩？

ionic點睇

20k係average
pk agent最後會壓到17k

過時野

ionic都過時？

應該無乜新proj 用
個performance 應該係咁多隻cross platofrm 黎講最差

用佢不如搞pwa

唔好 真係唔好

Python + pandas = 垃圾
df[‘col’][i] -> 67m
df.iterrows -> 9m
df.itertuples -> 3m

瘋狂加速寫 Feature

以肉眼可見嘅速度增加 Code Smell

佢揸好多 C# Role

下面兩個基本上唔會用
搞清楚loc iloc 同［］

dart同csharp寫起黎冇咩分別

我轉寫java都覺得大分別，真係唔撚信

又見到另一個我

不過dart的確唔難，寫開java c# 無咩太大要跨越既野

今個星期應該會收到兩個offer
呢個時勢平手走到都走lu

點解要平手走?

你係正版Jellel 定係 老翻

我正版

點解你咁易有offer

受不了 隨時扣人工
最高5x 最差一時 3尾一時41 42

不如我平手去到 唔洗擔驚受怕

唔知叫唔叫易wo 衰左果d無講姐

你搵咗幾耐工先

我用itertuples最快喎 快廿倍喎
iloc都試過 記得好似都係超慢

牙J

呢一個月開始積極地約多左
早幾個月開始hea地睇

我都係咁上下
近呢個星期多返d interview
之前冇乜聲氣

牙手

呢個時勢係咁上下

比你段code我睇下
一用iter就goes back to native python implementation,慢30倍以上

無得唔iter 我要loop兩個dataframe 同時做按需gen row
唔好問我做咩要用Python/dataframe做啲咁既野 一切都係歷史原因 例如end user淨係識Python

好多玩法可以玩到唔使loop

就算你真真真係要loop,仲有大絕numba.jit 可以出

是但了 都做左

我同事今日先講完一定唔approve iter /loop

最後我好心幫佢google 搵答案
都係apply 果堆野

是但了 手巴CV唔寫Python

其實平時一個cs grad既fg programmer應該係咩層次水準

有冇師兄知iNFOWARE systems呢間公司點

識寫thread

超碼打字唔使睇keyboard
利申 要睇

到你發展到ds嗰時可能ds已經無咁大需求

不過主要係我覺得自己做唔黎

自己對呢d小數一向好頭痛 所以諗緊可能試下行普通p仔再升做pm果d

btw如果想易d轉工跳人工既 node/react果種web developer好d定java好d

定其實最實際睇邊間公司人工高就入去做

大部份人係

點解個個鐘意自學 IT
又冇人自學讀醫、自學做 ibanker、自學 engine

識打2句code就係it人

自學IT門檻低
醫 -> 你讀完都係入唔到行，牌都無得你考，醫療系唯一可以自學考牌入行就係醫療化驗師，仲要成世無得升Part 1
ibanker -> 識人好過識字，識人嘅隨時入行，唔識人嘅讀到飛起都無用
engine -> 好闊下，唔識答但應該同醫個道理差唔多

engine 有啲唔洗考牌。理論上EE，Computer可以入HKIE，但好少人咁¨做。

夜晚晚你講起EE呢啲科我先醒起
Engine好多科都要有個Lab俾你落手做先明啲concept
自學嘅話真係祝你好運
IT無呢個問題

睇你要學乜。Computer engineering如果係學FPGA，micro controller其實買塊版學唔係好貴。簡單circuit可以用breadboard，wire wrap整。自己design PCB其實可搵到公司做少量。

但電腦係人都有 所以 Android > iOS （人數）

借左本書想自學arduino
IT狗比人感覺人工OK高同舒服嘛
同埋個門檻比坊間D COURSE整低晒
學完入行其實又唔係真係太多

我覺得係唔使特別technical勁, 但係人哋教佢嘢要記得唔使講好多次, 之後見到類似問題會識解決
同埋記得返d最基本嘢, 寫完code試返, 用有意義嘅variable name, 寫code有identation...

依家先讀既話應該ML讀完出黎就要人
簡單D我覺得Full stack都OK

要識google

有手有腳 只限冇j

做左幾年都唔多識寫SQL statement 要google
用library算

識自己去廁所 聽教聽話

唉
好撚憎做D complex，但係唔complicated既野

咩Hon?

即係naive Fourier transform之類

係D requirement都唔清既野
very complex very complex

連user都講唔到點做

已切，俾個機會我

你要觀察佢個 Workflow 再為佢度身訂造啲 Automation 位

岩岩諗起
SQL/vectorized instruction係tuing complete

其實可以用llvm compile code 做vectorized pandas instructions.

我做D野唔tech
我收呢個價真係因為咁

intern本來就無戰力可言 又要搵條友睇住佢

1HBU？

incl bonus

咁又慘啲既...

想搵間做 iOS 仙位 1HBU 星期一個 2nd In 應該肥咗

agent唔會在意你揾幾多同career path
只在乎自己揾幾多

不過老細應該知如果連bonus去唔到50我會走所以今年就算冇budget死到比我

btw上份工34K

我覺得係睇公司

有d fd比人當ft咁做到隻狗咁

有d就真係intern咁偶然先比d野你做

利申後者 不過我無利用空閒時間去自學下新野係我衰 果陣每日有6成時間都係打機睇小說 再認真d都只係做下功課

同埋年半以黎冇OT過，基本上只有一個月一次one on one問我做緊乜

咁抵啦

有冇諗過返工為人工 而唔係為做野

屌隔離post講診所醫生，人工黎講真係冇得輸，好正

點解ios

有冇bootcamp教做醫生

咁你去做醫生囉

因為我鍾意 Swift

有冇諗過swift唔中意你

真心鐘意swift定係因為Apple

我唔鍾意xcode

咪係，3個月識睇傷風感冒點解做唔到醫生

有冇巴打聽過hamlyn williams
LinkedIn message我話有工介紹，但咩資料都冇畀

我覺得唔錯 係 CD 難

我中意xcode個diff

鍾意 Swift 因為係第一隻寫得非常上手嘅

Chronological:
Python -> Java -> JS -> C# -> TS -> Swift

Preference:
Swift > C# > TS > Python = JS > Java

BTW係咪見到置頂果個仆街公司/agent list既工都唔洗考慮

乜唔係儲經驗...

係

做咗年半想轉工，係咪 period 太短？

利申：伏工

唔短

諗梗走，試吓自己撈一排，如果唔得再搵返啲真正 tech 公司做

香港真係太多偽 IT firm

就我啲朋友經濟，好多都係戇鳩同 chur 二選一

點自己撈

product + vendor

#12

fg 做t-con既問題係人工唔夠高

cjp 通常2皮左右
cap 4皮左右

有offer?

幫人 chur projects，但你收嘅係定薪，你覺得合理？

點解唔可以多勞多得，同公司拆數，𠵱個問題我想問好耐

起左隻JENKINS唔識玩

點唔識玩法

呢排我條team都諗住玩jenkins
不過根本冇乜task適合
codebase都係config/bash script多
ansible都好夠做

我會見 見完就多個 Data 知伏工係點嘅

寫pipeline docker file 果d
自學中

個LIST d仆街公司有個係 ___ system, 係咪講緊所有叫xx system既公司都係仆街

唔識呢d 野有排惡補
Azure 好方便

會唔會sap果D唔同得中國做生意
IT狗又然

同你交換囉

Fg係到諗緊做vendor定in house好
但個人廢驚做vendor ot到死

sap個套野難到哭泣

你打算做成世？

FI既話我知仲有好多vendor system睇Risk呀compliance呀做trade

咁又無

source?

cls,預幾耐做到

你間agent係咪叫linkers

個名臭左咪要靠agent呃人去in

幾好笑 想知佢投資係咪高買低賣

agent:減人工去學野

其實呢D老老實實brute force幾行係ok
你根本唔知值唔值得花時間搵一個快方法
因為你冇辦法知快方法是否存在

TLE

?

Time limit exceeded

年年有一車車冇知少年比佢呃

你offer用一鈫買佢層樓 再屌佢做咩reject offer

我諗列晒 RGBRGB < 4既所有case 出黎會observe到pattern

Go

Btw我講緊既係general case好博大精深

試過屌鳩佢佢大我話會出律師信

佢公司有office係其它國家
我cc哂比佢所有其它國家office
最後佢老細出黎跪左

bro請教下有冇諗第時點升cap
同埋你個陣interview問咩

要幾戇鳩先會減人工轉工
仲要係同行轉

英文自我介紹+technical問題
唔好話cap
cp我都唔知點升

笑左 佢應該可以唔使撈

因為cjp難練skill, 到你apply jp講難道講自己自學既野...冇practical exp人地唔理

cp

所以我依家打算以AP2為目標
至少有係政府做的經驗

真係唔易

點會呢 通常呢類野係成間公司都係咁衰

次次一入黎就見到另一個我

Btw 其中一個offer 已到過proba後平手 擔心會姑負人地期待

平手係幾多 HBU？

Hbu係咩？
5字頭，點都上唔到60K
但我諗緊計仔打多份remote

勁啦
我都想搵 HBU

邊度搵多份 Remote？我都想

即係1 HBU

有冇諗過平手by definition係1HBU

全寫係咩 唔明

Hand Bitch Unit

1 HandBro Unit
平手=平標準手巴單位

原來係咁
好高深

兩邊Compliance留意下 唔係話一定唔得 但望多兩眼好啲

始終 1HBU 係樽勁位
利申 搵緊0.5 HBU

唔駛太在意 你咁在意既話 咩都係樽頸位
記住 唔跳唔加人工

逐步升緊lv
最近見左幾份 0.6~0.8 HBU

所以諗緊方法

搵屋企人form limited作為vendor

點解冇畀 Offer 我 唔通因為我同班 Interviewer 有爭拗 ？

我點知

我要上50啊屌 手囝份糧點分配？

拗咩

95%還錢

咁癲？要捱到幾時？

無分裂喎...

上車

On9

投資大灣區

有冇諗過佢其實投資俾我

Ching 可唔可以講多d咩係reactive programming
我睇左一排都係唔太明個概念

你唔明邊部分？

基本概念就係，有樣嘢你預咗會要等，所以搵個分身幫你等，同埋講定畀佢聽一陣等到之後點做。

但如果支thread完左 佢都會等到跟住行個event call back?
同埋係咪2邊都玩先做到 例如spring果d webflux

咩叫完咗？New thread will not end unless you tell it to 架喎

一邊玩都 Work 架

邊個話一定multithread

痴撚線公司點解呢d agent狗可以生存到

對於上個post 有會員對小妹女性嘅身份作對懷疑

小妹深表遺憾 並保留反擊權利

支持

Excel formula

靜啦牙姨 唔想你自爆你係火星人呀木

各位FG係咪想學野

我倒貼1HBU幫佢做
平過bootcamp

咁同你本身係支thread同call個endpoint等佢返黎有咩分別

Non-Blocking

可唔可以理解做一個靚仔d既方法去define aync function

諗到咁複雜 Socket咁之嘛

明哂

自學緊，有嘢唔係好明
我砌緊一個system, 有user, 可以買唔同product
咁我就有兩個table啦, user同product
user: id, name, productList
product: id, name, price, qty

問題係，定係我應該整多一個order table:：
user: id, name, orderList
order: id, user_id(FK), product_id(FK)
product: id, name, price, qty

因為我個frontend想一次過show晒指定user買咗咩嘢
定係有其他慣例? 設計嘅時候應該考慮咩?

做到就得，你normalization 一個中間table 無人會欣賞你。

點解要OrderList field
你個Client嘅OrderList應該係每次Request Query一次嘅產物

另外 Order need qty and date

呢啲位設計產考慮吓
如果諗漏咗要加嘢（例如 加Field）可以點加而又唔影響現有嘅嘢

講到咁慘

係啵 因為本身諗住淨係兩個table要留低條友買咗咩 唔該巴打

你做中間 Table 嘅好處就係一條好簡單嘅Query就會搵到邊樣貨最好賣 賣咗幾多

不過你得 qty 冇交易價的話 你個 System 啲 Product 一改 價錢 啲營業額會錯曬

3年半經 而家 25k 叫32k send左3個月cv 得2份interview 0 offer

上面d巴打做咩轉曬淡友，呢度 fg都25-28喎。

理想vs現實

仲要有一份明玩野
似HR冇野做

係，問佢都唔覆

但係近屋企(出門口計30分鐘返到公司)
又有飯錢津貼
冇3皮冇動力轉

真係要睇現實

廢港IT伏工難出頭，除非升做吹水撚畜位，係咁將自己嘅責任推晒俾下面啲狗做

但唔想咁，唯有諗吓自己開，秉持返專業嘅 IT 精神。

向鳩咁嚟僭建說不，向吹水卸膊說不，向廢港標準說不

有d朋友唔係三大cs就無咁理想啦

python

go

C++

Erlang

咩game
咩role

香港整game 通常人工低

咩方向

ap2做既野同你既skills無必然關係

我做過cap.政府好少升自己d tcon，建議你出去做返3年先去做cap,.但到時又遇返同一個問題，cap又係好難先升到csa.

其實建唔建議fg考ap2?

個人覺得
C++>go>py = js > c# > c

given c > c++

DevOps 你應該進修 Shell script

同埋玩下 docker, k8s, aws, azure

agent唔會考慮你意願
只考慮佢自己點賺得多啲

識唔識awk

你做返web同backend佢唔洗點sell加成功率大好多，價又好啲
當然打沉你

Python/bash即係兩樣都要識睇/debug
寫新野就可以揀你想用既寫

bash migrate緊過python

Deployment scripts Python 易搞過bash

唔係掛賤到咁

cjp上cap都唔會直接等升而係去apply唔係咩
做一兩年出面又夠年資時到時apply cp/cap又會唔會易d呢

前排見gameone請人

3

肯定好低你咁想做，幾低都會做

大家打code多唔多經歷
一個問題搞左成日由朝到晚唔知點fix
但散一散個人返黎幾個字就搞掂

我通常沖緊涼先諗到

訓訓下諗到

程序員因工資低拒絕offer，HR：估計你一輩子就是個程序員！

同緊你講

今年top up畢業 係咪好難搵工 我諗往當自己hd咁搵算

大陸過左35就做唔到程序員

睇錯長短j

你都無

大陸二線物價係一線嘅四份之一
兩皮 即係八皮港紙

就係fg 先應該考ap2......

FG考到就冇煩惱

今日發現自己寫舊野有bug 但係無其他人發現 應該點做好

同其他人講 + fix左佢
on9先講 梗係靜靜雞fix左佢 再等十世後有improvement先再deploy

Relief

我通常要散下步 做下運動先得

一星期通知 賠咩錢

要睇你probation terms

要打飛機食可樂 有冇睇華爾街之狼

唔怕 你唔寫落CV邊個知

不了

平生不作虧心事 便稱英雄也枉然
己所不欲 不亦樂乎

估唔到手囝同我嘅價值觀咁相近

如果因為無做壞事而令成件事fail 咁唔係因為你係好人 而係因為你連壞事都無能力做

有冇咩壞事嘅例子？

駛橫手隊爆政敵

常規手段算唔算壞事

新假期

呢啲睇個人感覺 重點係可摸耳為正確既目標不擇手段

不擇手段其實都幾基本，先不論目標正唔正確，如果係共同目標嘅話，不擇手段先係負責嘅態度。

Maintain 都唔駛轉手啦

真 定好目標之後 如果唔可以不擇手段去做到既 不如唔好做 因為個目標一開始已經定錯左

識人佢朋友搞左轉左手 下家比人拉埋

無事既 轉手比下家等下家受靶就得

音樂椅

所以話 創業一定要有exit strategy

要請個好似拜仁Cha咁Talk得嘅火棒師

我老細

博盡無悔
大學教既

佢地個啲叫萬能不反省藉口

你既意思係連登

絕對要CS degree?

經Agent搵工真係容易d

你地d公司其實多唔多30歲以上打緊code

Fresh Grad非8大 想見programmer
呢個時勢見工個Expected salary 應該填咩range?

點會少呀
依家出去見vendor, 50都仲落手揼

打曲同開會

我寧願打曲

我公司之前真係有個應該50仲打緊曲
會都唔係點洗開

backend 用乜language多
java, php定 node.js

java 同 nodejs ?

咩公司

js framework係用angular, react, vue.js 多

見唔到c++ wor...得c#

香港地 JAVA 啦

ok

me2

終於頂唔順二世祖嘅瘋狂同同事嘅卸膊，係時候走佬

有冇諗過打J

我鍾意開會

但打曲同打Doc我鍾意曲

俾條生路C#撚行下

垃圾code狗冇20K 又冇人要轉唔到工

C# 有最新 VS 俾你用都偷笑

好賤

以前試過一入去做，指定叫你裝vs2008
nuget都無cls
個web 2.0 webform
仲要人手copy n paste咁deploy

有deploy sop

Agent唔仆街通常都只有乞食轉行

你問下佢做咩唔入去學野

係咪 PCCW?

利申：打過晒廢港大部分最伏嘅工

inhouse黎
生意經營得太傳統，套野一用就十幾年無執過

沖涼 +1

屌返佢你又唔撚去做鴨?
做鴨比人屌學野呀仆街
睇黎乜撚野係domain knowledge都未知

我唔夠勁 但c++好多finance用 又入唔到

試下勁啲

Fresh grad?

個腦轉得唔夠人快
coding test諗brute force都諗唔起structure algo

fg應該唔係轉工

勞工法例講試用期 1 個月內唔洗通知期

2年經 HD仔 讀緊個19 part timr top up

返工都係為錢，有更好嘅offer 梗係要走

Candidates should have –

a Bachelor’s degree in information technology from a university in Hong Kong, or equivalent;
a Pass result in the Aptitude Test in the Common Recruitment Examination (CRE); and
met the language proficiency requirements of “Level 2” result in the Use of English paper and “Level 1” result in the Use of Chinese paper in the CRE, or equivalent.

cre其實咩黎
for dese/cee 唔ok既一個後補機會？

考公務員之前要考嘅試

hkcee衰左，還好，雖然呢個希望我都冇乜

問完都發覺7左
應該問，第一份工？

之前有Agent同我吹水嗰陣問我「唔係通常一開始都會出Vendor捱返兩三年先轉in-house架咩」

真心，到底做Vendor有咩好
好人好姐如果有得揀到底點解要揀Vendor

唉
2月尾轉左間公司做php狗
做得唔開心，想轉工

M㡳先會做 vendor

間公司啲人連git都唔撚識用...返工第一日攞隻手指抄曬啲source code俾我....

又有際遇差嘅朋友

閣下八字行梗嘅大運應該幾差吓

無share drive

介紹閣下一份冇咁伏嘅伏工，寫二世祖天馬行空萬能系統，俾你瘋狂僭建，有 React 寫

我唔撈啦

有 Rails 有 docker 乜都有

有 GraphQL

佢地話share drive 唔安全

你肯 apply 就有得做，頂得順二世祖天馬行空 + 仆街老狗狂卸膊 + 埋怨新技術就可以做

點都有兩皮

話比佢地知 而家連air gap既電腦都可以hack

差到死啦.

間公司得3個IT，然後啲source code 就係用手指抄黎抄去，日日都唔知jm9

十年前都識用gmail share啦
2020仲用手指

我想問下既然每個人都有local copy 咁share drive可以點唔安全法

係呢間公司入邊做嘢完全覺得自己好似個原始人咁

php都做 好等錢洗咩

連八字都唔洗睇，窮狗判定法

無敵際遇差：
underpay + php / jsp / Webform + jQuery + 冇 git 用 + 上司仆街

際遇中下：
underpay + 有新嘢玩但鳩咁嚟 + chur + 上司仆街

際遇中：
正常 tech team + 有時 chur + 有 k8s + 人工一般

際遇中上：
人工俾同年資高 + 正常 tech team + 唔多 chur

際遇好：
閣下應該唔喺香港做

啲嘢

「share drive 會俾人hack 手指唔會俾人hack」
我個上司講

𠵱本窮狗判斷，你應該屬於「無敵際遇差」

早走早著，如果唔係一日濕鳩，一世濕鳩，好難爬返上際遇好嘅公司

又真係冇錢洗......
上一份工寫react 但係老細閪撚到核爆
本身12月in左份工都係做返react既
話請我但係未簽約 過完年之後約我上去簽約
點知一拖就拖到2月都好似冇左件事咁
就求其搵住份做住先
依家真係想跳船 完全覺得中撚曬伏

FWD Life Insurance Company (Bermuda) Limited

想問呢間保險有冇人聽過

lol 未有offer 前就話想去in 佢俾左個時間我 而家想reject個interview

個hr一打黎已經問我會唔會接受到調低個expected salary 佢地只會加current 10-18%

仲要係contract... 屌

share drive都俾人hack?
咁即係成間公司server既內部資料都俾人hack晒架喇喎

屌 ching你好慘 上左賊船

但你轉工個空窗期又好難兜

佢果句嘢真係聽到我黑人問號

際遇好：
香港出世 + 做港資公司 + 做IT

好痛苦

Share drive會比人hack
即係每個人部腦都會被hack
即係local copy會比人拎到

所以local copy既安全性=share drive既安全性

既然接受到local copy既安全性 就應該接受到share drive既安全性

結論 你上司係垃圾

係

記住#12既教訓

果陣in呢份垃圾工
上午in完下午就call我問我後日可唔可以返到工
見佢咁快有offer咪即刻accept左
其實果陣in左幾份
得佢果份有下文
估唔到入到去係伏既

佢不嬲垃圾㗎啦

我地係做個HR management system，本身套嘢佢自己寫既，我返工第一日見到啲UI走撚曬位，咪執返好佢囉，俾佢屌返轉頭，你執啲UI做乜啊？睇到咪得囉

好彩問一問 😅😅😅 cls公司 保險都咁仆街

google

唔識咪Google 囉，問人9成都係叫你自己Google返架啦

呢個世界有嘢Google 唔到架咩？

加長合約工時=唔洗ot=work life balance

On9 username

改番lo

咁就放棄左兩個月內改名機會

正正常常係唔洗改

留名...

學下點Google啦，呢樣野係IT9最重要既skill黎架

push用邊隻多

React

Ruby on rails

in咩位先

senior ap 叫3萬 話我高

你原本好平？

唔係講笑
玩啲小眾嘢google真係可以冇嘢出

原本24000

我本身apply ap only 唔知點解變左sap

有乜出奇我公司個AP都唔識用git
放上share drive叫個SAP幫佢上git

咁我改做假Jellel算

諗緊點resign 好好睇睇

煙腸唔預你做到好多野啦，勁既咪當bonus

用grep用得多 想search abelian group唔小心search左abelian grep

我

你個名比人抄左 所以resign

你黎頂我個位咪得

用duck duck go

同pccw同一個老細

佢地最近請人做cobol, 好想去

啱啱send封email話有offer 叫佢取消個interview了

contract都壓尻我價 低撚過perm 仲要成日ot 不了

原來係咁

放上share drive 都好過放落手指啦....

屌 我公司個濕鳩wordpress web上一手搵出面啲人搞
然後佢地裝左Elementor落去做customization
一改少少嘢就叫你upgrade 去pro version

之前番過PERM
D野有D舊 .net stream 佢地行VB
不過保險公司都係咁上下

人工OK 多AL
番工見D人比較彈性番10-7咁上下啦

事實上我大部分basic knowledge都係vendor做時學番黎

但當時果間又唔算好多OT 但係要同時HANDLE好多野

我下面條友一開始乜都叫我教
我淨係叫佢Google
at least我見你put in reasonable effort我先會教

真

30以上正常啦

40以上就開始少

Hong Leong Insurance
豐隆保險點睇?

佢叫我填w9 form咁奇怪????

唔知
你問下佢

最近我老闆請左好幾個 hd/asso 等畢業的 intern
佢地用開google drive share code 大法
notepad++ 寫曲 唔識javascript
我叫佢地上網學下 js jquery bootstrap 先

要比野佢地做
唔識就自己Google

yes
跟住我就斬好件 等佢地開始砌下form 先
front end 做到咁上下 再教佢地 controller 點接 data, 點save 落db
已經plan好

當年intern比人放置多點解唔似你哋
本身做infra不過得閒得濟變咗自己學python做leetcode

我當年 intern 已經一腳踢

我最多都係幫手research之後寫/整理doc
實際落手做真係唔多

我都係，不過本身都識佢啲嘢

其實約時間果時都有啲怪
又話可以non office hour見工
又話視像時interviewer好忙可能會遲，你等下先但我地唔會打比你
好似未見已有陣伏味飄出黎

我第一份full-time job 做野少過 intern, 人工多過intern
我就知道做野同賺錢 係2個 concept

好似返過啲intern/ft全部都係9hea
@標題

點解it佬著便服
咁鍾意著d加大碼衫
件衫尾長落條j度

似乜曲狗都請
好似幾伏

CLS

唉 可能我唔識嘢啦
我上兩份工都係用git既
返工第一日就叫我俾account 佢add 我入個repo

大家見工著咩多
IT著suit好似有d奇怪

用公司email開番一個新account是常識吧

恤衫再加條GU 好似西褲既長褲 搞掂

做幾間公司都係冇email account既，要用自己私人果個

連gmail corp service都買唔起既公司我是拒絕的

我返工著恤

背心拖鞋
利申見完請左

咁睇唔開呢D公司都做

係窮啊

轉工啦

佬味濃

好多阿叔都咁著

Uniqlo T恤 uniqlo 普通褲
洗乜講究咩衫

好撚有heart
慘過自己做

睇邊間公司 同約左咩時間
有時普通毒l 頹裝
有時 黑西褲 有領衫 皮鞋

睇你見咩post，見文職唔著suit係找死行為

我去in左兩間 冇着 但間細公司開左offer俾我

大少少個間冇

長短週姐係比多左時間你返去學野，快d多謝人啦

exact7ly一樣
最尾我問條友佢係咪都要返6日 佢話係
我之後答佢話 返6日太辛苦 唔會考慮啦88

cls
可以置頂

佢唔係阿叔 你應該知係邊個

想升SA
見政府漁農署請緊犬隻訓練師
去唔去馬好

呢行in文職好衰，好多時連後勤文職都係睇樣。去見出名少少嘅disty或者大間少少嘅si，唔著suit簡直自尋死路

我自己去見工通常係便服：t-shirt，牛仔褲，Birkenstock或Crocs。

我in人見過一次有人著suit，個candidate以前響東岸做金融機構。

唔係唔得既
快同慢既問題同inhouse要處理既野又有D唔同

我一兩個月之前in過 in個條友似係支那人 廣東話都講唔正 in得好辛苦

我返工見工出街（屋企附近唔計）都係咁

咁smart

夏天上身就轉Grandad collar shirt / Shirt 摺袖

新世界建築ap我都有apply
但寫33K冇回音

我寫30都無回音

最近鳩鳩地send

幾多年經先

apply左冇interview

3.5

唉想做IT狗都做唔到

住得遠,屋企返觀塘起碼個半鐘左右

建議搵過份
番8半的

老細,二老細走佬
最近收到風我條team大佬都走佬
所以想睇下有冇機會升一級先再决定去留
始終又近食飯又平

放5半?

我觀塘反而近

有offer個間係荔枝角

準時咪係

觀塘好多公司請programmer架喎

我新offer都係KT 準備緊忍屎大賽

好想一世 WFH

上位後 可唔可以收留細佬

唔相關既hd

要上到位先

仲有我

唔係咁遠就好

agger
依家番工travel time 半個鐘好爽

留名排隊等收留

可惜玩到九月冇嚕

有冇巴絲想去日本轉生做Data Scientist

教寫曲加入移民概念好似有得諗

on9, 識寫java唔駛識日文都大把日本工

[暴大校友要人] 登記出席投票

如果搞，預我python師

？

又得姐 不過唔識php會唔會穿煲架

ching咁識玩
咁都俾你諗到

FG岩岩收到運動家offer 18K + bonus，, 做實體店application ，你哋點睇？

呢個時勢 唔差嘅 不過要記得一路自學 因為 ASP 係舊嘢嚟

巴打你幾時去in?
我上星期一in完到而家都冇消息
你啱啱收到而我冇即咁咪我fail咗

半個鐘叫遠
住大西北咪唔使返工

佢話個半鐘WO CHING

應該兩星期前你開咩價

in之前google過發現都好似伏

IT界討論區(70) 鳩match agent何其多,年尾更要小心

你5月尾？
我開20k但我有2年exp

睇黎巴打你好勁

個半鐘去觀塘應該係元天屯
大埔沙田都係一個鐘

下次加埋呢個agent

個半鐘

咩事扣3成

廢架咋，唔識寫曲

巴打我等緊呢間offer

我都係 根本借口黎

係ar 我fg 報個trainee programm 黎

依家出面邊到有d it course可以學下咁

咁直接搵ba 做啦 information management 同cs爭做dev蝕硬 一係做ba一係做qa一係做project coordinator

我八大IS不過我讀得多coding course多嘅

如果programmer工要返大陸大家會唔會做? 人工唔係特別高

自動送中不了

幾好笑 3/10

客觀講 睇吓去大陸邊忽 二線城市可以玩吓嘅

不過我本人驚死 所以唔會去

？？ 有乜嘢問

仲岩岩apply左tim

pccw依家仲係味好勁ot

你個變 blm protest 有冇搞到好大獲

Bay Area 有部份地方例如問題Oakland比較嚴重。我住嘅地方有示威但比較和平。不過為安全起見好多城市上星期有宵禁，8pm-5am唔可以出街。其實因為疫情我地都好少出街，對我地影響唔大。

快啲執柒咗佢啦，𠵱啲蠶食業界生態 & IT狗鬥志嘅廢港公司，做返佢電訊老本行咪算囉，喺 IT 界簡直係負貢獻，搵食行遠啲

嚴重係點？
主要都係 looting 嗰啲？
有冇人吹風搞自治區

Top Urgent 但係5年經最高得23K

間中出差一兩日就得

Looting, 無聽過Bay Area有自治區。其實比一星期前而家已經靜咗啲。我住果度無咗宵禁。

唔一定要degree 又唔係要coding
算係咁啦

宜家出面IT咩環境
復哂工又復哂課
想轉下工

幾日未咁快啦

send左大約三個月到 呢個月開始有interview

手巴=垃圾

IT今年好景
行行都出事係IT仲增長緊, 仲帶動經濟

唔係特別高去黎做咩

地大起碼人都舒服D
香港地行出街全部都係商廈

試過係business trip去上海, 係人地個office做到凌晨三點

出黎個陣真係人好少好舒服

但好似好多銀行同保險公司freeze哂啲headcount

我公司同朋友公司都請緊tech位喎，BA, programmer/developer都好似難請人咁

利申：in-house

返大陸 暫時未接受到

唔要FG要即戰力

NPL resign 洗唔洗代通知金

連續np一個月後唔洗通知金